英法院裁定瓜伊多為總統 委內瑞拉央行取得上訴權利

英國高等法院在7月2日裁定，英國承認反對派領袖瓜伊多(Juan Guaido)為委內瑞拉總統。(圖：取自瓜伊多臉書)

委內瑞拉中央銀行(BCV)的律師24日表示，他們已經獲得對英國高等法院一項裁定提出上訴的權利。

英國高等法院在7月2日裁定，反對派領袖瓜伊多(Juan Guaido)為英國政府承認的委內瑞拉總統。這項裁定的目的，在認定瓜伊多或馬杜洛(Nicolas Maduro，現任總統)誰才有資格掌管委內瑞拉存放在倫敦、大約31噸，價值10.2億美元的黃金準備。

代表委內瑞拉中央銀行的律師扎瓦拉(Sarosh Zaiwalla)24日表示，已經獲得就此裁定提出上訴的權利。

瓜伊多的律師團隊拒絕對此事發表評論。而法院也尚未證實其它細節。

瓜伊多是委內瑞拉國會議長，他在去年以馬杜洛當選不合法為由，自行宣布為委內瑞拉臨時總統，英國加入其它約50個國家的行動，承認瓜伊多是合法總統。

瓜伊多在當時要求英格蘭銀行(英國央行)不能讓馬杜洛政府取得黃金。瓜伊多宣稱，馬杜洛將利用這些黃金來賄賂他的外國盟友。

今年5月，委內瑞拉中央銀行向英格蘭銀行提出要求，希望出售存放在倫敦的部分黃金，以便在俗稱武漢肺炎的2019年冠狀病毒疾病(COVID-19)疫情爆發期間，採購食品和醫療用品。英格蘭銀行於是尋求法院協助，裁定誰才是英國政府承認的委內瑞拉領袖。

同場加映:
法院裁定英國視瓜伊多為委內瑞拉總統 委央行難取回10億美元黃金
2020-07-02 22:24

英國倫敦高等法院7月2日在一宗決定委內瑞拉中央銀行（BCV）存放在英倫銀行的10億美元（約77.5億港元）黃金控制權的案件中，裁定英國政府承認委內瑞拉總統是瓜伊多（Juan Guaido），而不是馬杜羅（Maduro Nicolas）。這代表BCV無法取回黃金。

委內瑞拉爆發的「雙總統」爭議持續，馬杜羅是該國總統，西方多國則承認反對派領袖瓜伊多才是總統。

委內瑞拉中央銀行此前採取法律行動，要求提取存放在英倫銀行的黃金，用以應付新型冠狀病毒肺炎（COVID-19）疫情。但英倫銀行表示，自己正「夾在」馬杜羅任命的BCV董事會和瓜伊多任命的臨時委員會中間。後者要求英倫銀行行長卡尼（Mark Carney）不要依從馬杜羅董事會的指引行動。

法官經過上周審訊後在裁決中表示，英國政府明確地承認瓜伊多是委內瑞拉的總統，「不再承認馬杜羅為委內瑞拉總統」，此意味着委內瑞拉中央銀行無法提取黃金。

委內瑞拉中央銀行的律師在聲明中說，他們會提出上訴。

tldr 個重點係
委內瑞拉有兩個人都claim 佢係總統
然後英國唔知委內瑞拉d 錢應該比番邊個好

原來有得咁玩

Guess it’s a good thing. Fuck the Venezuelan government

其實未必對英國有好處

唔知香港會唔會有呢一日...
兩個總統然後等外國承認

得10億黃金儲備？

睇番委內瑞拉
Population
• 2018 estimate
28,887,118 [4][5] (government)
28,067,000 (IMF)[6] (45th)
GDP (nominal) 2019 estimate
• Total
$70.140 billion[8] (51st)
• Per capita
$2,548[8] (93rd)
然後香港係
Population
• 2019 estimate
7,500,700 [9] (103rd)
GDP (nominal) 2019 estimate
• Total
$372.989 billion[11] (35th)
• Per capita
$49,334[11] (16th)
即係4份1人口做到5倍GDP

如果香港出現一個民意受權既總統.......

但人哋大把石油喎⋯⋯

但係管理不善油企全部收歸國有，production capacity 大不如前 趕走晒外國公司人員冇人識maintenances 仲未計sanction

對委內瑞拉人有好處

有咩好處

而家窮到冇飯食，D女人要走難/做雞
男就冇野做 四圍打劫/自殺

委內瑞拉反對派掌權之後英國石油獲得開採權，fat fat

未答我個問題
英國扣住d 金對委內瑞拉人有咩好處

起碼有國家唔承認獨裁軍政府先

英國係判巴士阿叔已經唔係總統冇權用D金
唔係扣住D金 唔知你up乜

唔承認就唔承認咗
都成年了
個guaido 其實乜7 力量都冇
軍方又冇打算變節
變成on99 企係度唔知做乜

ok 係我講錯
咁對委內瑞拉人有咩好處

唔你想點，無出聲又屌，聲又屌。
要英國出兵？我都想，嚟埋香港仲好㖭，但人哋背後俄佬睇住㗎。

我覺得無端端自立為臨時總統係bad move
正如上年香港有人話搞臨時議會咁